%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}











\section{قانون در بی‌قانونی (نگاهی بر ارز رمز پایه)}

\begin{flushleft}
	\small{ امیرحسین فیروزیان}
\end{flushleft}


\vspace{1\baselineskip}
قدرت‌نمایی ارزهای رمزپایه (به خصوص بیت‌کوین) بعد از اتمام جنبش‌هایی مانند وال استریت، می‌تواند شروعی برای تغییر در مفهوم نظام‌های اجتماعی باشد. وجود بانک و به طور مشخص نظام سرمایه‌داری مرتبط با آن سوال‌هایی را در ذهن‌های خلاق ایجاد کرد. این پرسش‌ها در اول، حول «چرایی وجود بانک» و سپس به «چرایی وجود اقتدار» کشیده شد.
ارز رمزپایه (کریپتو-کارنسی) پدیده‌ای نوظهور است که پرسش اول را توانسته برای ما قابل درک‌تر سازد زیرا روشی جایگزین برای نقل و انتقالات بانکی ایجاد کرده. قصد ما در این ارائه آن است تا ارزهای رمزپایه را بشناسیم و آن را بررسی کنیم؛ همچنین بیت‌کوین را به عنوان نمونه نشان می‌دهیم و چالش‌های آن را دریابیم.





\vspace{2\baselineskip}


{\small  کلیدواژه‌ها: ارز رمزپایه، بیت‌کوین، کریپتوآنارشیسم} 

\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}

\item مفهوم ارز رمزپایه غیر متمرکز
\item بررسی روش کارکرد سیستم
\item بررسی اشکالات به وجود آمده برای شبکه



\end{itemize}





